export const quiz = {
    totalQuestion: 10,
    questions: [
        {
            id: 1,
            question: 'ข้อใดไม่ใช่ใจความสำคัญทฤษฎีอะตอมของดอลตัน',
            answers: [
                'สสารทุกชนิดประกอบด้วยอนุภาคที่เล็กที่สุด เรียกว่า Atom',
                'อะตอมของธาตุชนิดเดียวกันจะมีคุณสมบัติเหมือนกัน แต่ถ้าอะตอมต่างธาตุกันก็จะมีคุณสมบัติต่างกัน',
                'อะตอมของธาตุชนิดเดียวกันมีคุณสมบัติทางกายภาพไม่เหมือนกัน',
                'ไม่สามารถทำให้อะตอมสูญหายหรือเกิดใหม่ได้'
            ],
            correctAnswer: 'อะตอมของธาตุชนิดเดียวกันมีคุณสมบัติทางกายภาพไม่เหมือนกัน',
        },
        {
            id: 2,
            question: 'แนวคิดใดเป็นแนวคิดที่ทอมสันใช้ศึกษา?',
            answers: [
                'อะตอมไม่สามารถแบ่งแยกได้อีก',
                'ก๊าซสามารถนำไฟฟ้าได้ ถ้ามีสภาพเหมาะสม',
                'อะตอมประกอบด้วยนิวเคลียสที่มีโปรตอนรวมกันอยู่ตรงกลาง',
                'ผลต่างของพลังงานระหว่างระดับพลังงานต่ำจะมีค่ามากกว่าผลต่างของพลังงานระหว่างระดับพลังงานที่สูงขึ้นไป'
            ],
            correctAnswer: 'ผลต่างของพลังงานระหว่างระดับพลังงานต่ำจะมีค่ามากกว่าผลต่างของพลังงานระหว่างระดับพลังงานที่สูงขึ้นไป',
        },
        {
            id: 3,
            question: 'รัทเทอร์ฟอร์ด ได้ทดลองยิงอนุภาคแอลฟาไปยังแผ่นทองคำบาง ๆ แล้วสังเกตการเบี่ยงเบนของรังสี ข้อใดไม่ถูกต้อง',
            answers: [
                'รังสีส่วนใหญ่จะเดินทางเป็นเส้นตรง',
                'รังสีส่วนน้อยจะเดินทางเป็นเส้นตรง',
                'การสะท้อนกลับรังสีอย่างแรง แสดงว่าต้องมีอนุภาคที่มีมวลน้อย',
                'โปรตอนและอิเล็กตรอนกระจายทั่วอะตอม'
            ],
            correctAnswer: 'การสะท้อนกลับรังสีอย่างแรง แสดงว่าต้องมีอนุภาคที่มีมวลน้อย',
        },
        {
            id: 4,
            question: 'ลักษณะการเคลื่อนที่ของอิเล็กตรอนรอบ ๆ นิวเคลียสเป็นวงคล้ายกับสิ่งใดตามแบบจำลองของโบร์',
            answers: [
                'วงแหวนรอบดาวเสาร์',
                'วงโคจรของดาวเคราะห์รอบดวงอาทิตย์',
                'ฝุ่นในอากาศ',
                'เปลวแสงอาทิตย์'
            ],
            correctAnswer: 'วงโคจรของดาวเคราะห์รอบดวงอาทิตย์',
        },
        {
            id: 5,
            question: 'Atomos แปลว่า ตัดอีกไม่ได้ เป็นคำกล่าวของนักวิทยาศาสตร์ท่านใด',
            answers: [
                'ดอลตัน',
                'โบร์',
                'ดิโมครีตุส',
                'เมนเดล'
            ],
            correctAnswer: 'ดิโมครีตุส',
        },
        {
            id: 6,
            question: 'นักวิทยาศาสตร์ท่านใดค้นพบประจุบวกเป็นคนแรก',
            answers: [
                'ทอมสัน',
                'โกลด์สไตน์',
                'เซอร์วิลเลียม ครูกส์',
                'รัทเทอร์ฟอร์ด'
            ],
            correctAnswer: 'โกลด์สไตน์',
        },
        {
            id: 7,
            question: 'ประจุบวกถูกเรียกว่าอนุภาคใด',
            answers: [
                'โปรตอน',
                'นิวตรอน',
                'อิเล็กตรอน',
                'ไอโซอิเล็คทรอนิกส์'
            ],
            correctAnswer: 'โปรตอน',
        },
        {
            id: 8,
            question: 'แบบจำลองอะตอมที่ยอมรับมากที่สุดในปัจจุบันคือแบบใด',
            answers: [
                'แบบจำลองของดอลตัน',
                'แบบจำลองของรัทเทอร์ฟอร์ด',
                'แบบจำลองของดิโมคริตุส',
                'แบบจำลองของควอนตัม'
            ],
            correctAnswer: 'แบบจำลองของควอนตัม',
        },
        {
            id: 9,
            question: 'ข้อใดไม่ถูกต้องเกี่ยวกับแบบจำลองอะตอมที่นักวิทยาศาสตร์เสนอขึ้น',
            answers: [
                'นักวิทยาศาสตร์เสนอแบบจำลองอะตอมขึ้นเพื่อใช้อธิบายผลการทดลอง',
                'แบบจำลองอะตอมที่เสนอขึ้นไม่สามารถเปลี่ยนแปลงได้',
                'แบบจำลองอะตอมเสนอขึ้นจากข้อมูลของการทดลอง',
                'แบบจำลองอะตอมสร้างขึ้นตามจินตนาการของนักวิทยาศาสตร์'
            ],
            correctAnswer: 'แบบจำลองอะตอมที่เสนอขึ้นไม่สามารถเปลี่ยนแปลงได้',
        },
        {
            id: 10,
            question: 'อิเล็กตรอนที่อยู่ในระดับพลังงานนอกสุดเรียกว่าอะไร',
            answers: [
                'อิเล็กตรอน',
                'โคเวเลนซ์เวเลนซ์อิเล็กตรอน',
                'โคเวเลนซ์',
                'เวเลนซ์อิเล็กตรอน'
            ],
            correctAnswer: 'เวเลนซ์อิเล็กตรอน',
        },
    ]
}